召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(54)

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(53)
上個post:

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合符返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
咁樣好哂錢
不如補多幾堂操熟先考

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學
搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題11)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要 有師傅話唔洗

答案11)
根據運輸署第9頁指引
to pc and lgv driving test (chinese version)_jul 2018.pdf

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇
但係你考試果陣 係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識
二黎事實上 第時你自己有車 你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車果陣培養好駕駛態度

今日拎p

今朝油塘鯉魚門道pass

出試場右轉冇死車, 落斜又冇紅van死車
沿途跟住前面學神hold距離, 考完好似冇乜野考過咁

快期請搵
近排冇野做早起身

求指點🙇🏻‍♂️ 雖然岀黎2月先考仲有2個幾月🙈🙏🏻

巴打有經驗抽期?
聽朝可唔可以幫下手

棍波記住點到上一上3 波, 否則幾乎肥硬

有冇巴打熟將隧？
我想問p牌仔可唔可以行隧道既右線？
因為我行將隧果陣手動收費站喺最右果2格，過左收費站好難cut返去最左，出左隧道我又唔係左邊出口駛出

3月考澤安，有冇好師傅介紹

考澤安有咩要注意

tg我

油塘 自動波VAN 有D問題
1) 師傅教係完全唔會用N波，有冇問題?
2) 只有紅燈、長時間停車、一定要停嘅雙白線前、完全停車轉P波之前(例如S字泊位完全停定後、落堂落車時)，先要拉手掣。其他三手軚調頭、S字泊位一開始停低準確左燈R波前)等，全部唔用拉手掣，有冇問題?
3) S字泊車，最後完全停低時，2前轆係向右，因為有時唔會有時間回直軚。係唔係只要個轆唔掂到白框就無問題?
求教唔該哂!

啱啱搶到快期
肥咗之後第一次起到身搶

試場第一個右轉（嘉榮入欣榮）真係好關鍵，左邊勁多死車，好易睇唔到d車衝落黎，尤其的士同私家車
果個位出得唔順暢就成程都會好緊張

最好就抽仁宇圍啦
右轉後唔洗右轉真係差好遠

我學果陣主要都係留意有冇死車
同埋番試場/上迴旋處果條路好多人亂過馬路, 要扮下野收慢咁

1. 唔用N波都得
2. 我跟李建果陣就係咁做, 後尾跟出面補鐘就每一個動作都拉一拉 好似有d停頓位冇咁緊張
3. 我考果陣太緊張冇回直個軚冇掂都pass
咁當然最好回番啦

利申 李建苦主

所以琴日真係唔知咩事 右轉又冇死車 再右轉都冇死車 就咁平平安安到終點

呢啲時勢都搶到

又多個P牌仔

11點路況點啊？ 我下個月都考11點

一陣幾個鐘之後考鴨駕
開始有緊張feel

今時今日仲有冇飲原味葡萄適合格傳說?

冇聽過，但係聽講著風褸擰頭明顯d

收到 唔該曬!
我都覺每停一下都拉一拉比較好 因為有時s字泊位之後 出黎果時會唔記得放番手掣 如果每次都拉就無依個問題

如果無錯的話 s字泊位最後要回直應該係因為之前轉軚轉得夠快 同時車速又夠慢
好彩就算無回軚 右轆通常都唔會掂線

P牌限制 快線只限高速幾條唔行得快線 其他都一樣
p牌最好就靠左 如果唔想行右線都無問題
仲有全部隧道口都係好闊 入到去得2-3條行車線
慢慢逼喇 試下返工時間既東隧同紅隧就知將隧好少兒科

過彎的畫面全都是我不對

Pass 左未呀

架車唔係你 老閪都拉
一陣緊張鬆左少少向前行 你又無望左右鏡
咁就肥左就好唔抵
仲有上斜逼住要停 無論幾多秒都一定要拉左先
右腳最好和D油防止流後

fail 路試
好似話係爬頭過線衰咗

安慰下自己
最小都pass 左一半呀

預咗geh 始終第一次
不過報多次駕院6月考係咪合理
如果又炒就考慮出cwb

報出面快期好過啦
等咁耐
同重新報名冇分別喎
你隔咁耐跳上架車到
咩feel 都冇哂

是但la 報咗
讀緊書poly都唔知佢點搞考試d野

同埋我應該會2個禮拜chur晒佢

今日練斜路停 師博都要求要拉手掣了
可能開始喺考試路線練了 所以渣正咗要求

任屌唔嬲

冇望盲點？定望左都照肥你？

應該望晒，可能我唔洗戴眼鏡，無擰得咁勁

要望到膊頭後面是常識吧

扭腰望添啊

有咁誇張得咁誇張 再嗌埋出黎

上星期pass咗，琴日攞p
澤安其實幾易，我果日考大埔道，無交通燈，出去要睇清楚有無車同埋都多死車，做好啲打燈望鏡擰頭就無問題Good luck

仲有最尾返試場條路唔好太慢30幾-40都可以 個官開聲話我行得慢明明我行30幾

有牌補鐘屯門區有無推薦

有冇tips? 下個月考忠義街仲未入過試場

係咪有得打電話去攞報告
但係扭得太勁未望唔到前面

意義唔大

點解要特別補屯門區既?

btw我普遍叫啲雪藏牌去補鐘
都係叫佢google搵間最平既就得
反正我覺得其實唔係真係咁多野學到
渣車好多野都係靠你自己feel
有左個車牌 先係真正既新手上路
同埋要學其他路線仲多野學
喪兜迥旋署 叫你喪cut線之類

又唔係叫你望幾秒半秒既事咋嘛

呢排沙駕好多都考多石
上星期自己考多石，有兩個fd 都係多石 1 take

係咪未望正已經扭定軚

屌講起葡萄適 第一次考車果陣真係有飲
飲完考果陣彈咗極力子肥埋

前2日重考 發誓唔再飲 pass

個人傾前再扭頭望到膊頭是常識吧

鏡 盲點 前面 扭軚 ar ma 唔洗咩

下下轉線爬頭轉彎都要?

緊係要

烏前烏後騎馬咁

擰少一次都肥9你

係，教車師傅無教？

駕院冇ar，睇YouTube見到有但係覺得唔係好自然
可能仲有好多野唔識

記得得閒就望下鏡，扮留意交通情況

呢個YouTube見到，轉波過線開停車轉彎全部鳩望

我跟住街師傅兩堂
時時刻刻都提我打燈轉線爬頭回線轉彎前後
都要望鏡 盲點 望前 望鏡 望前 做野 望鏡 盲點 望前 修正
雖然覺得好煩 但提多兩提就會上左手 會自動波做齊

總之轉彎cut線過死車呢啲都要望鏡擰頭
然後就算行緊直線呀停車開車呀都要望下左中右鏡
做都要做比考牌官睇

沙駕肥泊位 pass路試

泊位易過路試啦
準P牌

學車泊位未出過事 發台瘟

下禮拜油塘棍van

我都係駕院 做少次都比呀sir屌

行緊直路都要望下左中右鏡扮下野
過死車我自己個口訣係 望鏡 打燈 盲點 過佢望佢 每次過死車我都會係個心背一次

考個時咁岩比平時多死車 擰到我頭都甩

河畔線同多石停車場係咪吊住極力子行最穩陣

泊位油塘唔易
搵師傅補耐d鐘

我仲有一個月就考但係未行過試場，會唔會太遲

有呀 不過仲喺出面兜緊圈未行試場

拉手制 D波架車係咪都會慢慢溜前?

我揸過幾架車都係咁，諗住貪快停十零秒，就咁拉手制。
最後都係手制P波

又話泊車停車先要P波，但唔入P波開唔到尾箱

上網睇住片自己幻想下個場面先
你學左幾多堂呀？

求教，停車唔係應該手制N波？要落車先P波？

有人教係熄咗匙先P波or P波先熄匙

總之P波係最後就入

不過平時我泊車懶得跟 踩brake直接D波入P波 拉手制 熄匙

學左8堂 學齊泊車調頭啦 不過仍需努力

8堂都仲未去
快啲叫你師傅帶你去喇，行熟條路好緊要

①熄匙
②再根據你考個場嘅斜度入波 向前斜就入後波 後斜就入一波

有錯請指教
岩岩pass左

第三堂就出左去行街街 第5-6堂就行哂 要考嘅路線(有部分路線唔開放比學車 要偷偷地渣入去)

2月5號考路試諗住1月先學會唔會太遲

根據棍波停車原則
應該係咪停定>手制>空波 (N)>熄匙>1波(P波)????
有冇考自動波巴絲打？

自動波: 停定>手制>P波>熄匙

咁N波係考試有咩用途?
紅燈洗唔洗轉N波

燈位停就要手制N波
泊位都可以N波,除非考牌官要落車睇就要P波

整唔見張P字膠牌
想問邊度可以買到

文具鋪

唔會我今個月4號考 10月1x號至第二堂
利申：1 take pass

巴打考咩
有無路試tips

沙駕河畔
個陣撞正放學時間 仲要泊滿曬旅遊巴死車
爬頭動作記住做齊 盲區誇張啲望 我直頭額頭癡一下玻璃
總之一有唔妥慢車或者停低

反而最驚d人無啦啦衝出黎
利申:聽日考

我都係沙駕,平時個師傅乜撚都唔講,問佢有無問題又話無
好多野都無教
考前一日book左模擬考試,果個師傅話我好多基本野都無做好,問我平時師傅係咪無教，最後佢教返哂我先pass

我都係沙駕
好多重要意識野又係模擬試阿sir同上其他堂先學到

利申：都係肥咗佬，但係衰自己戇鳩

有冇人係大陸同台灣都揸過車，自駕遊?

交通狀況，啲規則係咪差唔多?
我淨係大陸揸過，交通好亂啲車亂嚟但勉力應付到

聽日2nd take 天光道 求集氣

有冇咩要注意

你私人師傅 ? 可唔可以留 師傅contact，我下年年中考

聽日2點幾鴨駕 有啲淆 呢幾個禮拜好多車

油塘係咪最難考
抽到3月油塘

油塘其實唔難，講長度聽師傅話係咁多區考車路線最短，但一定要玩熟新式螺旋處
利申：跟觀駕，油塘2 take pass

聽講好多貨車泊曬隔離
又無端端有人衝出嚟

仲有個另禮拜就考駕
但已經緊張緊
上堂個陣阿SIR又冇特別話過我D咩
搞到我有時都唔知自己做得岩唔岩

填表無知一問:
想學棍van 張TD82係咪一張過咁樣填 然後交$510?

Pass

15號pass左
唔知今日去cup牌有未

有喇，今日都第 6個工作天

屌 鴨駕肥撚左 衰車速同腳掣

我都係今日pass

唔好意思借個位

[元朗屏山北][搞大佢]區選仲未完仲可以再爭取!

今日一take pass

今日鴨駕棍van衰左第一次
大家應該報返鴨駕定出街重新考好
鴨駕排到六月仲要得三堂

Fail左咩位？
你有無額外補過鐘？

利興轉入利景
彎口有死車，轉過去靠近左死車，比考牌主任話太接近物體
補過一堂，成程都揸得唔錯，最尾個彎先衰

但鴨駕補得三堂，而家覺得鴨駕真係求一take，衰左真係好唔抵玩

今日澤安pass了

出去補堂囉 我沙駕重考7堂要$5千幾 寧願佢平d 少d 堂...

岩岩PASS 左筆試

下一步咪搵出面師傅學車就得,仲有冇野要去運輸署搞???

想問下有咩方法可以令吊極力子吊得順啲同無禁緊張
學左2堂仲係感覺好差 一係高得濟 一係郁唔到😞

而家係咪無放丙部快期出來？
比錢人抽都無期
第3take

買埋反光好啲

鴨駕有鴨駕既難度，死車實在太多，兩條行車線一來一回再加死車，好易中「太接近物體」。

網上幾段學車路線片都呃左唔少人去鴨駕，現實路面混亂情況係嚴重好多的。

咁純粹係你緊張令到你隻腳既力度控制不當。
學左2堂姐，放鬆d

慢慢就熟
感覺黎
真係要講既話
吊到部車D聲有少少變就OK

鴨駕補考成功 都係要排半年

無錯。就係衰太接近物體
真係好易中

撞正上落貨時間就仲麻煩
啲唧車唔睇路
同埋以前嗰邊有隻狗成日會唔知喺邊衝岀馬路
極度懷疑係鴨駕放岀嚟

半年真係有d耐衰多take都唔知點搞

仲要得六堂 操兩嘢又要考過

問左快期王話呢排運輸署冇出丙部快期
但有再問其他有d又話可以抽到
抽左先 唔知係咪真人有

同埋駕院都唔係條條線易過 所以其實真係唔太抵玩
唔好彩第二take中難d個條線 又係難搞
其實同出面個合格率差唔多

肥左再報快期要比幾多錢師傅,佢收910係咪公價

做咩剔埋筆試嘅 除左e 部分之外其他都全啱

搞筆試完 佢會俾張野你講pass 啦
之後上面會有考場嘅地址同時間嘅(e 張就係路票)(你唔係報駕院就基本上自己搵師傅)

咁之後考之前幾個月先好去學車唔洗一早學定(太早學同隔太耐會唔慣 唔記得等等)
咁所以學車之前先好去運輸署整個學牌(個學牌有效期係一年 好似係) 例如我5 月考嘅 留番2-3個月時間去學(一個星期一堂到) 咁我就會係 1月/2 月果時去運輸署交低500幾蚊整學牌 之後先去學車

幫你搶快期 我見到市價就 350-450都有 要睇埋邊區香港區仲貴多50到 510就路票個價
咁你910 多10蚊應該係包埋路票嘅 (如果唔包就叫佢死埋一齊 cap 水咁深)
如果唔比錢佢報 就上網自己730搶(上次肥乙部 730搶係入到入唔到 d 快期狗用bot 搶同頂死個ser 最後自己中午手痕入去睇睇就有位了)

感謝

甩P了
搭緊車去深水埗
終於可以行快綫

我搵快x王比4舊水都覺得貴 但佢港島棍丙都幫我禁到 所以抵比既

又係我，就考油塘自動van，有少少問題想問下，唔該哂!
1)黃紙上面，斜坡開車果part， 車輛開動時跳動，係唔係姐係太chok?
2)黃紙上面，開車前準備果part， 係唔係指要check
A)坐位位置、B)左中右鏡、車頭魚眼鏡、車尾魚眼鏡
請問開車前重要準確D咩?
3)黃紙上面，口試果part，安全措施知識姐係要答個考官問題?
4)扒頭前，依家我的步驟係 右燈、右鏡、盲點、右軚。
不過我睇過上網D文，有D話要睇埋中倒後鏡，真唔真?
唔該哂先!

thxxx.佢包囇所有野

一年好快過

下月中攞車？

好感動
學咗兩個月棍van
尋日考油塘鯉魚門道
竟然一take pass
周圍勁多死車泥頭車
又有廢老衝出嚟
好在無比燈位玩死

早d睇到就好

你衰左邊個位？

拎咗P大半年了，仲未識泊位

出街比人笑多幾次就識㗎喇
啱啱揸嗰陣係街泊s位扭幾廿手軚都泊唔好

有冇巴打識P牌補鐘師傅係黄㗎？

有無巴絲可幫我加入list
好師傅
雷達沛
兩年前考 足鐘又快帶你行街 屌得又唔甘

筆試都未考 即係筆試交一張td82 路試交另外一張td82 再比2*$510?

想問下啲試場係咪除左考試當日都唔會比人入去睇？
黎緊排左快期下星期考永孝街 星期五先開始第一次行個條路
之前考澤安以為會一take pass 點知就係未睇熟個場就泊位掉頭做柒哂
好怕又肥多獲

棍定自

補充下
平路都係入1波
同埋斜路泊車，不論上落斜，都要按路邊情況扭軚

澤安個試場塊地已經平到不得了
冷靜啲就ok
嗰陣時考澤安掉頭攞第一個位攞到勁衰
準備掉頭嗰陣個心已經屌屌聲
師父話我差一隻手指頭位就撞壆

永孝街本身都唔係日日開門做生意。

係冇乜心機學 考完都冇乜意慾揸

補自私

收到

咁就大獲了 好怕又肥多次

對

通常都會有個位模擬晒場內嘅泊位同調頭畀你練，不過我唔知永孝有冇

考掃桿埔3點鐘係咪玩完

Postpone係隊尾排過
照考吧啦

學車王掂唔掂

又要一年?

想問清楚:
開車前準備果part，除咗要check A)坐位位置、B)左中右鏡、車頭魚眼鏡、車尾魚眼鏡
開車前重要check D咩? 怕check 少咗
其他明白，唔該哂先!

就係第一take 2413 fail 爬頭

得返3次學車機會之後就要考, 其實有d咩可以係屋企到做到

btw 想問下棍波轉波
上波(eg 2>3) 睇速度定轉速？同埋上落波，支棍轉咗波之後洗唔洗比少少油再甩極力子？ 上網見到個叫rev matching 嘅方法

①學車果陣睇速度就夠（但日常揸係睇feel同轉數）
②唔好比油 考車會即fail 我學果陣試過轉波+比油 比師傅屌到飛起（當你考到牌就可以咁做，降波補油會令架車無咁chock）

應該係睇速度
我師傅教斜路上 2》3 要踩多d油 等佢衝夠先轉3波
如果唔係會唔夠力 嫁車會死火

正常平路 應該求其俾油衝一下就可以轉波

以我認知 轉波應該唔洗邊俾油邊放極力子
不過斜路有時唔夠力我都照俾

轉波+俾油 我師傅話冇問題

姐係3轉2係淨係靠慢慢放極力子聽到同feel到佢慢咗先再調教車速？

你個邏輯好似倒轉咗
係因為要減速先要3轉2波
而唔係為咗3轉2波而減速

轉唔同嘅波段係配合路面情況，車速之類

所以應該係 前面有燈位要減速，踩brake，但又要有動力，所以要3轉2波

3轉2波係慢慢放極力子，去到磨擦點定一定，定1秒就放腳，鬆晒極力子

唔好太明顯呼空油唔會有問題
仲有轉灣踩極力子會比較好轉道理一樣
唔好明顯到考官聽到大聲空油

今日考沙駕多石肥咗，大剔我腳制控制不檔同離力子控制不檔，但我又冇死火，學車果時啲師傅又冇話我轉波有咩問題其實係衰咩呢

Chok?

學到野了

應該齊了

唔知係咪我要求低，停車少chok 同埋有時係3轉2同2轉1果下硬係轉得唔順

停車都chok 巴打香港腳？
3轉2轉1好有可能車速過快
3轉2 要大概時速20
仲要極力子慢放同時俾油
Chok2-3次基本你就玩完
偷雞方法 練極力子好過油門
但好易肥

衰亂吊極力子？

我仲好俾心機學泊位，係咁練

咁我知衰咩太高速轉低波剎得好應
又要俾多57xx學費

衰太快轉低波

每次失敗先會成長既
考完頭一年揸車 俾個老屎忽坐隔離屌足一年
一陣傷車 一陣又唔安全 一陣又讓咩乜鳩
但真係學到野

學同出街係2回事
學就計曬全部野就一定泊到完美
出到街等你有牌就會明
我覺得揸得多比較有用 對泊車
係街泊車你對架車有幾熟

之前頭一兩堂吊極力子都係chok到呀sir就死
同埋落堂會腳軟
吊多幾堂搵到個感覺就輕輕鬆鬆

我俾呀sir係禁話高d 啦 低返啲呀 太快啦 踩返低啲 再黎過🙈
學完隻腳有啲軟

我考果陣3》2係有呼少少空油

其實平路吊極力子吊到架車微震就得 吊得太高架車會標前

我3轉2好小俾油
通常都係2轉3轉4果陣先會俾油
師傅教轉低波果陣踩慢嫁車

例如3轉2既話 將嫁車踩慢到20/30km再轉
冇chok得咁勁

駕院排幾耐

學車果陣我問師傅點樣高波轉低波可以轉得順d
（極力子吊好耐都會少chok，佢話比少少油可以轉得順d）
跟住我考果陣就跟佢咁做順利pass

我6月中肥左一次 排到11月20 但師傅幫我拎到個9月快期返黎

我個個師傅唔多似會幫手
你攞快期有咩文件要預備ga
同埋有冇咩方法易d攞

如果二月頭考 而家學會唔會太遲

唔該哂，好似唔提得考官條安全帶哈哈

過2日考油塘自動van 12:20
有冇油塘巴絲? 請問有D咩要注意?

依家排到2月，唔知仲有冇得快啲

行油塘鯉魚門道，岩岩轉出咗迴旋處，打右燈轉右線，如果依個時候，就算拖到好慢，右線D車都係噤黎，無機會轉右線，請問最遲幾時要過右線?

唔知算唔算離題
小弟住港島，諗緊考18定10
（定係去九巴考個17抵玩D？）
各位巴絲點提議，同埋有無師傅推介

有

tg please

聖安當盞燈轉三線前你入到快線就冇問題

行咗噤多次，其實都係試過一次依種太多車轉唔到線嘅情況噤大把
就係考試嘅時候驚又出現依種萬一

你嘅意思係，成條大直路，只要右轉入高超道之前，去到右線就無問題?

等讓線果陣比啲耐性 架車過你車頭先好行 祝好運

係 迴旋處後無位cut就 等燈位後大直路

收到，會渣得好小心，多謝!

唔該哂噤多位，個心定好多

肥左路試兩年，想搵棍van師父排快期重考有冇巴打有介紹

呢兩年係外國d 車感都練得幾好

上一頁有人教拖波補油
考車咁做會否太痴線
肥左九成

我考果陣高速轉低波放到好慢先無咁chok
之前練車三轉二成個chok到on9

18同10係兩件事唔會話考一個就有晒兩個
如果你想客貨車都揸，就一定要兩個都考
至於10定17呢，考17就有9A+10A，不過你考埋18就可以甩A，所以唯一要考慮嘅係你做唔做九巴

睇完你教之後今日練3轉2係順左啲

我學嗰陣師傅教拖波鬆翻極力子前要補啖油，其實咁樣先唔會 chok

比我就唔搞咁多野安安份份考左先算

我10:00 條路好通爽

岩岩去左拎P牌，佢無收起我張學牌，剩係比左張電腦紙
咁樣係唔係正常

在下本身有1同2,
其實想要
6
4,5,9,10
18
19
20
只係排緊次序咁解
3同22就係舊觀駕肥左強制，不了

正常
幾張車牌在手
1.學牌
2.P牌
3.電單車學牌
4.電單車P牌

去考18牌先
再去巴士考17牌
再考拖頭 完牌

油塘。。。
兇多吉少

準備定補考基金

下星期一沙駕 9半棍van

有冇案例考完牌賠錢即走？

考港島18牌李健得唔得
好運或者鏗鏘又點
德安係咪少人簡

星期一朝早考港島多唔多車
第2次考港島, 好拗

我3年前pass咗筆試學過一排無再學過，而家過咗咁耐想再學過要唔要再去考筆試？

想問第一次衰咩

發夢睇唔到路邊有架車, 差D HIGH到人地泊係度架車, 俾人踩停
(樂活道)

我聽日都考第二次, 只有考試個時上了一次樂活道

下星期一考天光道, 想問下有無咩要注意

我下星期考, 都係2個星期前學
而家好後悔,

你又衰乜?
補考多數東院道

考天光道係咪一定要上到3波?

上斜溜後

全部路都要上 only traffic jam no need

點解噤講呢?
如果係吉少，都有機會係吉，不如分享下點解化兇為吉

想問點寫好壞師傅list?
想加我師傅落去

屌我下星期都考油塘

下星期何文田
好撚驚 利申自動波

12月頭考元駕 好緊張 跟死一個師父但佢老人痴呆
每堂都唔認得我 唔知我學左咩
得返3粒鐘實習堂 淨係出過兩次街點撚搞

我成日比師父屌我轉彎太早
左線向右轉之後靠左線呢個動作 永遠都太早扭駄搞到cut到隔離右線
有冇巴打有建議

今日學完車仲係唔係好識點去剎車剎得靚
次次停車都會chok

到底剎車個時極力子係要勁快咁踩盡先再慢慢落迫力，定係踩左迫力hold住再慢慢咁落極力子再落迫力
屋企人教同師傅教係兩個版本

成日都比人屌 唔好踩得太大力
你腳蹉掂地 腳掌掂break 慢慢 印落去 就會無咁chok

慢慢踩 就停果陣鬆一鬆迫力

睇你考車定渣車
學/考車：前者衰硬，衰空波滑行，準備定重考都得 後者係正常要用既方法

渣車：你停到又唔撞就得

眼光放遠
唔好專注線 睇遠D
左線轉左就睇住後轆轉

輕輕印住就會停 預早小小

其實考牌咪一樣
有幾多個官會望實2個腳制
佢怕你撞更加多
但你真係唔好踩死到極力子一直流
考牌車速又唔會快 基本2腳同時慢慢落就差唔多
唔洗計咩右腳落先 先一腳踩死極力子
唔係太明顯動作 左右腳個官好少留意
留意路面怕你亂黎更加多

暫時仲係學左三堂
通常去到紅綠燈個位會剎車剎到出線
埋線個時唔敢踩太多迫力驚死火
結果踩太少又停唔得好又Chok

通常有無話要預早幾多？今日試到次係唔Chok但係同前車好貼

就住道力好快就捉摸到
我都好難實質預早幾多 因為車速同前車距離都有D關係
應該係

我考第二次都係考樂活道

話說報左駕駛學院 考左筆試
今日收到駕駛學院個sms話派左個師傅比我
想問下大家一般係宜家打一次去比佢先
定係臨考前三至四個月先搵佢？
thanks!

師傅會打俾你

我係三個月個陣搵佢 但佢叫我兩個月+搞左學牌先叫佢

我駕院師傅都係教踩盡左極力子先印迫佢陰尻我？

佢應該怕死火
但考試肥鳩硬
踩晒極力子車仲郁=空波滑行=即肥

有無考永孝街既tips
上次佢肥我轉彎位置不正確 想知各位係預邊個位開始轉彎？

1015 跑馬地pass左

平路停車同落斜路停車係一樣落迫力先
慢慢印住個迫力等架車差唔多停先一腳踩盡極力子上斜路停車就要調返轉要早D踩極力子先落迫力
因為上斜踩迫力先會有機會死火
而平路同落斜就唔怕
因為落斜時架車仲有動力
就算你踩迫力踩到架車好慢都唔會死火
之後就一腳盡極力子搞𠶧

今日考成點? 等報告

咪聽佢9UP啦
今日都PASS咗油塘
多謝哂幫過我嘅人!

聽日二take 考元朗駕院
希望唔好再考宏業東

聽日第一次考, 好緊張
考培正有冇咩要注意?

肥左, 但肥我個一個位我完全無頭緒 佢話個一個位有條白線

大約30s 個到 今日有地盤所以有[去停]牌 我臨番試場個陣係[停]牌咁我諗住去到離停個塊牌5,6米先停 , 但離大約十米到 佢話有條白線 就急停我 , 但一我上網睇都唔見有白線 , 我平時行呢條路都唔覺有 , 走個時因為太sad 無番去fc , 想問有無ching 知道佢有地盤個到會本身有條白線定佢臨時畫上去????

地盤+去/停牌，9成9都係臨時線，意思同紅綠燈一樣，見到「停」就要喺白線前停車

原來仲有人遲過我
做咩咁遲先學

聽日考油塘棍van啦 緊張到訓唔到

2 個星期 日日學都唔掂喎

今日考澤安
2take pass
第一次考係沙田駕駛學院
反而覺得考出面好D
個人覺得駕駛學院老師冇咁好
出面自己搵師傅仲好

一個就為賺錢教考試
另一個就真係會教到你渣車 當然都有賺你錢
我fd 係我學車之前都有同我講 如果考完駕院就出去搵師傅補鐘啦

有冇人有方法排快期
個網直頭入都入唔撚到
最後直頭話冇快期空缺
入都唔俾入

前幾日上左第一堂，成個人都好驚會腳震
有無方法克服

打電話，早一兩分鐘入去hold住條線，你夜晚摸熟點用第二朝就識玩
同時開網頁版瘋狂refresh

極力子老閪一野踩落去
G點你自己搵，架架車唔同，認住個G點
踩盡果時畀啖油
然後即刻升上G點，同時鬆手制，唔chok既話代表成功左
然後可以慢慢鬆開離合器

唔洗怕死火，學費包左
如果呀sir屌鳩你，你就屌鳩返佢，叫佢咁撚驚就咪撚教
記住宜家係你出糧畀佢

係駕院學緊 我都有呢種感覺
有時都唔知佢係hea緊定咩 唔係好講我邊到做得好做得唔好咁
就咁由得我揸

驚咩嘢先？
驚揸車本身，驚要郁咁大架機器定係驚被師傅鬧

回港
租架手波86比上一手炒左
結果換左架自動波凌志開蓬
都幾好力
快速公路踩一踩唔經唔覺就上到150
普通路輕輕一踩就去到90左右

沉日上就油塘第2 take輕鬆攪點
油塘都唔係其他人講到咁多死車
可能上就關係

想問吓停車
印Brake > 踩盡極力子停定之後，呢個時後左腳唔放極力，但右腳鬆開brake的話，架車會唔會郁？如果無拉手掣

咁惡 帶埋p牌去
租左幾日 幾錢
路牌難唔難睇？易唔易揸？
成日都想去日本自架遊但又好怕阻尻人

睇條路有冇斜
斜路會溜後/溜前

明白，Thank you!

真係要睇咩路
平 上斜 落斜 3款處理

方向感強真係兩星期夠學
但一般般嘅話
準備快期 搵師傅補鐘好過
唔好臨尾操太多車

吾識點樣搵佢震果個點

前者 個人好似手腳吾協調

我覺得考前先學最好
廢事學左一排又停下 個空窗期太耐唔記得
我自己都係考前兩星期內上哂咁多堂
1 take pass

P牌租得車？ 係邊

咁大兩隻字寫住沖繩

小心暗斜 打死都印住個brake 一係手掣空波
手掣空波係考試做多無壞 唔做隨時肥

考成點
我考前一日都係緊張到訓唔著 考完成身軟哂 好彩pass

二take 元朗工業村 已pass

甩左p啦我
純粹亂貼下姐
因為好多國家新手都要貼p牌

師傅第一堂一定教架喎

你試下拉實手制，入一波，慢慢升極力子，feel下咩位架車開始走同想向前行

btw 吾你老母

路牌唔難睇因為根本唔會睇
都係靠google maps遵航叫你左邊出口出就出
係有幾下普通路冇入定線臨到埋牙叫我左邊出口駛出
搞到勁尷尬要打尖
但一打燈隔離就讓
同埋人地冇快綫L
個個見你快過佢佢就會靠左讓
普通單程路唔比爬頭佢地都會打左燈靠左比你爬
不過當地人真係揸到好慢....

佢有教 但佢講我腳無咩力 好似禁唔住甘

所以我咪話老閪一嘢踩落去，搵岩磨擦點，搵熟咗入波起步只係半秒既事

利申P牌棍波

各位巴絲打，小弟今日去沙田考棍波貨車，之前考唔同地方考左好多次都過唔到，今次都覺得好緊張。琴晚開始睇呢度唔知點解定返啲，可能有圍爐feel掛，有啲分享都對我好有用，今日終於合格啦。多謝晒大家🙏🏻。

恭喜巴打

Thank Ching。我上第2堂會試下

元朗扒死車次次都判我太接近 好煩
燈位前三轉二又係好辛苦唔熟唔慣

咁你方向感 距離感都幾勁

補多啲鐘
你全部既野都係未夠熟
未操夠
試下夜啲小車啲學
等你可以重覆練轉波

早啲睇到你個留言就好

超越障礙物 要同死車相隔 一個車門位

扒死車要預留三個車位 扒唔到頭就停左先（唔一定要拉手掣 落一波 吊極力子吊到最底 印住個brake唔好比架車行）

燈位前3轉2 就係早d收油 等佢慢慢行 行到尾印小小brake 印到架車開始震（好似就快死火咁） 咁先轉落二波

駕院果d 就受月薪 理得你生定死
出面d 師傅一係就上網廣告 或者你地覺得個師傅教得好你都會介紹比人啦
所以未開始果d 我都係覺得出去搵師傅唔好報駕院

呢D其實咁基本 如果考車前都唔知
建議你換師傅

師傅成日話我唔記得擰頭淨係望鏡
有咩辦法可以改善呢點

平時行街都照望
利申：做緊，條頸好撚痛

轉右彎要望左
跟住唔小心扭得勁
又要保持速度轉出
好撚難

考左4次都肥
黎緊12月頭又考

係 想行過少少果陣就 望鏡另頭望

好似上面ching 咁講 平時行街過馬路(e 排無街燈嘅 就盡做 擰頭 睇左右交通 )做做下就會慣
之後渣果時 開車之前又做足 擰頭望鏡
轉灣時都要望 有時要扭多d 扭180度睇後面
擰多d 博佢要睇到

想問去運輸署搞學習駕駛執照排得耐唔耐

睇你去邊到搞
我上次三罷d 日子排 10分鐘搞掂
第一次排就45-60分鐘 好多人
聽人講沙田都好似有得搞

前日終於去左忠義街上堂，同之前九龍塘好唔同，夜晚九點半都仲有好多車，好多上斜落斜位，仲要夜晚第一次揸車，想問下我考12月17 上午11點半，附近幼稚園放學未？多唔多家長車？

巴打你夠唔夠時間練熟條路㗎
得返兩個禮拜練

九巴同城巴新巴比較，邊間易D見工

如果推遲考路試通常係隔幾耐
一直問師傅都撞哂期

4次肥咩

1月頭考澤安

想請教下澤安係咪多數考大埔道

之前學左六堂打算學多七堂，即係加埋14堂，時間就夠但試場太多人排住隊學，希望一次搞掂

正常日本好似係揸40架咋

係
佢地60 d路都係揸到30 40左右
起步又慢乜都慢
又時真係好撚頂
揸左咁多日一個快線L都冇
大車唔會推人
一打燈隔離即讓
就算揸得幾柒都好
（柒過個正是我，唔小心單程路逆線同入十字路口塞車頂住人）
冇人會呠你
我一下呠聲都未聽過

仲有一星期 上多三堂 個心已經卜卜跳

習慣黎
其實我覺得考試擰頭唔係為左做戲 真係為左安全睇下有冇車先出
你個人安全意識夠自然唔洗死記

聽朝考沙駕 好撚緊張

聽日考，個呀sir忽發屌鳩我。
平時上堂都hea hea下玩手機。
頭玉屌到我乜撚信心都無哂。
好挫敗

屌你d咩？

其實我預左肥。頭先學車佢屌到我乜7都無先知自己原來乜都唔識。如果想換師傅的話係咪無得快期？
我聽日考之前仲要上多三堂
頭先3手掉頭掉得好衰。斜坡起步都係岩岩先入耳
我估聽日斜坡起步無問題 L字型 拍位要撞彩。 三手掉頭如果合格，我要還神。
另外聽日考試大約要幾錢？
點排快期？

上左幾多堂？

天光道？
盡力做 今晚早D訓
有咩唔明講出黎

星期4考油塘？
迴避處轉第2個路口 一開始入係咪唔打燈都得？
師父話唔洗 過左第一個路口先打左燈

我覺得迴避處D燈打足D好
話比人知你唔係第一個路口出又好 做比個官睇又好

各位巴打 有無考永孝街既tips
同埋你地每次轉灣都會係邊到開始轉？上次肥咗轉灣位置不正確

考邊條線
3手掉頭要手快就無事 唔洗驚

所以我連上3節 時間好洗好多
頭1-1.5節行晒泊位 之後就行街

日本人太有禮貌... 去一轉澳紐你就知

澳紐揸車好惡劣?
不過應該唔會閪得過香港掛

天光道，12點考

係。唉。轉頭上3堂之後就考

學車平均幾錢一堂ga？

請教下：
p牌 岀ractis 2011
over 25
三保$6k係咪都差唔多？
墊底每樣15k

260

肥左

考官/師傅點講？

考天光道

L字型 我驚張入錯波點解我可以咁on9
人後波變波 所以>未能選定適檔波檔 嚴重
因為入左一波係向前所以佢幫我剎停左。 所以>考牌主任採取行動 嚴重

路試就 衰腳掣踩太大力， chok 所以>腳掣使用不當 嚴重
過死車嘅時候太快轉左， 車身未完全過哂就cut左
所以>在物體後急速扭軑駛出 嚴重

我280一堂

Total上左25堂 今日考天光道 肥左

原本入後波 變左入一波？ 兩者好大分別啵 要注意下

過死車 最好預留3個車位 過唔到就停左先（轉一波 吊極力子 同時hold住個 brake 睇曬鏡 盲點先好轉軚

加油

個下亂左。份人一時緊張，無諗過要入後波。亂左以為三手軚。 咁入返後波我都成功拍到位。

係三手軚掉頭後落返去咁岩有架貨櫃死車，過死車個時呢下急左轉軚入左線。

其實抽快期係咪通常都抽到？ and then大約幾時知幾號有得考？ 另外呢 如果抽中快期但個日又唔得有無得可抽？
我師傅收我850 合理嗎？

棍係麻煩d 但而家轉咪哂左我之前努力學嘅心機

28號 元朗宏業東1take pass

咁真係搞唔掂，我都係元駕，師傅係三橫膊頭

考成點？

我p牌出07 voxy, over 25, 三保$5100
可以參考下

工業村已pass

我又係 pass
等緊7日p牌

今日油塘 輕棍一take pass

做斜路開車 DC9竟然讓我

但我唔想放棄棍

個個都pass

沙駕PASSED

25堂定25節？衰咩

正常價

考元駕既朋友 想問一出去要轉右 遇到油站呢度條龍排後過你自己 應該點做？
直接駛去白色虛線打住右燈就得？一出去就已經係扒緊頭 擰頭個d點算？

有冇考忠義街既分享下
去到ou門口 左邊有死車 如果對頭有車係咪唔可以過
阿sir叫我貼線過 因為條行車線闊
睇youtube個個人又會停
好亂

我想係英國揸車

45分鐘一堂

考天光道

L字型 我緊張入錯波點解我可以咁on9
人後波變一波 所以>未能選定適檔波檔 嚴重
因為入左一波係向前所以佢幫我剎停左。 所以>考牌主任採取行動 嚴重

路試就 衰腳掣踩太大力， chok 所以>腳掣使用不當 嚴重
過死車嘅時候太快轉左， 車身未完全過哂就cut左
所以>在物體後急速扭軑駛出 嚴重[/quote]

加油呀！其實調頭泊位唔洗做得快
師傅教我 每做一part之前都諗好哂成套動作點做先好開車
唔洗同考官急架！最緊要慢慢做！

先打右燈入細圈，到第一個口打左燈望左過大圈，再打左燈入左線
（應該係咁）

推 求教

再問多樣 你地起步完就即刻要扒死車 應該一波定二波？踩唔踩油？

停定等最安全，停咗唔會錯
我師傅係教要停嘅
忠義街真係要睇清楚人
我第一次考行細圈一路都好順
就係返試場前
有個路口停咗一停
啊婆唔行一郁就俾考官就踩停咗
第二轉隔咗半個月就pass左

Thx過兩日考

考幾點呀？加油啊！
考之前唔好食金拱門
唔知點解師傅有講過
我第一次考唔記得食咗 就肥咗

2點半我決定食大快活
岩岩最後一堂 3手調頭r波on9左冇踩實腳制

泊車其實好機械
每做一步望清楚咩波先

其實van轉波望鏡要望後鏡定左右鏡？

上網睇多啲片先

2點半應該還好，不過師奶真係多
[/size=4]睇清楚慢慢嚟[/size=4] 唔洗同考牌官急

岩岩我上去學塞車
仲有啲泊位比死車霸左
除左上斜比油 其他都慢慢黎

正常吖！嗰度夜晚一定塞
想過去一堂都淨係練到兩次

之後我師傅帶咗我去藍田練咗一堂
然後返返忠義街行過兩次 泊位調頭一take pass

希望得 自問轉彎都會扮野望晒盲點

準備抽頭出去果下有對頭車就停一停啦 等考官知你見到對頭有車 已經出左去的就收慢咁過

師傅點同你講？

冇講 落堂後直接剔我呢段扒頭嚴重錯誤問佢點做又淨係唉聲嘆氣 下星期就考冇時間換人

咁樣睇巴打你係好緊張喎，無理由入錯波
不過你快期合拼都快d,我依家學左14堂，師傅完全唔會屌我，剩係叫下我轉波同收慢d，其餘都無咩提點我，我依家都唔知自己有咩需要改進地方

情況等於工業村玻璃屋下一個路口一樣。

右燈，讓路口稍停，左右冇車，出，轉完右軚，右燈會自動熄，唔緊要，照樣騎着三份一線，打左燈，直到冇咗車龍，望盲區，做足超越物體要做嘅動作

月尾考忠義街
今日先第一堂

打右燈望右鏡盲點 慢慢駛出 直接踩線 搵位cut返入左線 對面線有對頭車就停低比佢出先（你或者要打左燈望左鏡 盲點 入多少少左線讓位比對面車行）（對面車行完 你要做多一次扒頭）

網上睇好多都話考車唔好泊返左讓人？因為可能衰接近物體？

你唔讓對頭車過 / 又或者對頭車同你貼住咁擦身而過（咁就真係太接近物體）
你對面線通常有死車 你唔cut左對面車點踩線扒頭？

兩take 油塘又肥想死

尋日上完第一堂波棍學車已經上路，淆到

肥迴旋處？

輕鬆啦 上密啲囉

今日學車見車流量唔多？衰咩？
我過兩日考

我都係過兩日考
好緊張

1135 油塘pass

師兄考咩線？

高超道

P牌左幾個月 轉灣都係拎唔到最好既路線黎轉
有咩辦法解決

學車租車費平均幾多ga

衰邊個灣？我之前都係考永孝街
呢排係比較多整路

水邊圍線完全唔記得 今日cut錯線比人dup停埋

師兄有無咩位可以提點下小弟
雖然我2月先考 考1040
但都想知呢啲時間會通常有咩需要注意嘅地方🙏🏻

唔知邊個...個官一句野都無講

我就黎考 每堂都比人話轉得衰
睇左篇文字解說 話van既話 你人既膊頭到個中線（靠左個陣）/到石博（靠右線）[/left]先開始扭

我都下個月考...
到中線同石壆既意思係邊到？

1600

差唔多
我都6500三保

其實P牌係咪成日比人推

我報a1 完上先知原來2個鐘當3堂

會唔會係嘉里倉右轉葵福路？
因為嗰個灣轉完要靠最左線
咁你行黃格仔時唔好咁早轉
去到黃格仔中間位先慢慢轉
最緊要車速慢D慢慢轉
仲有睇下黃格仔地下有D車呔痕
同坑渠蓋，認住嗰D位先轉可能對你有幫助

拎左p
港島補鐘有冇推介

大家學幾多堂先揸去試場

學院對出轉右 就係 宏業東 同 工業村 （後者直去就得）
學院對出轉左 就係 元朗村 同 水邊圍 （後者要cut 入左線）

我駕院上咗20節 （45分鐘一節）考第一次 肥左
補多7節再考 就pass了

建議 起碼上夠25節先去考 以駕院個價 係出面上30幾節都得

想問下排快期點樣搵師傅我見快期一排到就十日後考，咁急有冇師傅肯做，同埋會唔會學唔切thanks

想問下考完車同攞P牌中間個幾日係咪唔揸得車

想問巴士站係咪唔可以踩?假如側邊有有多個行車位
而巴士站係冇車

大把師傅做
租車咁貴
抽快期唔係俾你學車
係俾你練下路線 就去考
時間一定夠

等紅燈可以入
唔好亂cut線
考車cut線肥佬危機多一半

牌都未手都唔揸得

迴旋處就睇定啲先出 如果決定出就要比多啲油渣快少少

今日我考個陣冇乜車 所以都冇咩tips 之前考澤安肥今次油塘反而得

我考忠義街 睇片個師傅係靠右 過左巴士線前面再打燈轉左入

佢今日就係話我冇讓右邊車就迴旋柱第一個出口出 就肥左

點會呀，俾人呃鐘啦你
45分鐘一堂喎

想問各位巴打 小弟黎緊2月頭考天光道棍van 但都依加都未搵師傅想問下有痛黃既師傅介紹唔想益藍既師傅

今朝油塘一take pass

賤到
下堂同佢講番先

就算係3堂都呃鳩左你15分鐘

都唔知上唔上得晒啲堂
個師傅whatsapp成日藍剔我

自動波真係廢牌嚟
女人都算 男人講會唔會比人笑

有無巴絲試過考個日病咗要改期想知一般大概要等幾耐

印象好似15 16堂左右

屌
着engine燈死火撻都撻唔着
ODO先460
手停口停中

換消耗品大概要幾錢到
偈油油隔火咀風隔之外仲有冇其他野要換

極速巴已經揸緊自己車

係，架車星期一先落地

買中架伏車

車尾貼紙好正
等我夠三年考返個18牌補返支棍做返真男人

係咪即係其實要停起馬10秒 望清無車先再行岀去🤔

我師傅教3點鐘冇車或者啲車唔係轉入迴旋柱先好入迴旋柱 或者 第一個迴圈柱出口出
但考兩次 經驗 12點中方向己經冇車先郁會安全啲

支棍成碌自慰棒咁好正

車廠覆我話係行車電腦故障

港島棍van
終於pass
最快幾時拎到牌？我見上面寫最快三個工作天，如果我下個禮拜一去o唔ok？

最快下星期一

高超道？

係咪有方法check到

係

巴打小心

Hiace 300苦主專頁已出現

喺網上幫自己排快期。

考左幾多次?

出到
姐係攞得

筆試肥撚左兩次係咪智力有問題？

可以去運吉處出牌鳥。

有冇操練過？

9號考天光道 好撚緊張

我前日都考高超道
三條最易係佢

其實一次已經係

same

巴打考幾點？

朝早11

次次學完車都好灰
師傅好好耐性冇屌我, 但好自悲

前幾日棍van 考第三次又肥，好灰

邊到？我都兩次看開了 有排等

我明
邊個位做得唔好?

今日pass 油塘2號線，有時第一、二個路口真係靠運氣。

唔好考啦

有咩所謂 無諗過做司機 學自動波for自駕遊有乜問題
棍波好撚型咩？！ 唔覺喎

加油 早上大機會考亞皆老街

見啲朋友學棍話享受駕駛樂趣，肥撚咗三次 唔知邊度樂

係咪第時打算揸跑車？

我都係咁問佢，佢就話樂趣

有能力有錢有時間咪學棍囉，當係挑戰都幾好

巴打黑仔到咁
邊個會諗新車都瀨嘢

新hiace好唔好揸？

澤安 ，大埔道

英國難過香港啦
要考高速公路同埋迴旋處都收你皮
利申英國棍

仲未計MC要用英文做43/50，仲要做埋睇片問題
香港係學點考車，英國真係學揸車

揸開h1所以覺得冇乜特別
操控睇位上同h1差唔多

460就出事
行1萬洗唔洗大修
係咪大部分新hiace都出事？

棍van 2task pass
14個細剔
唔洗再比錢

hi 自動波培正道 肥咗 仲未報到快期 次次7點半都入唔到個網 有冇人搵學車王報快期

1015 油塘一次pass!
早20分鐘開始 鯉魚門道

建議大家學車個陣 練埋 腳掣同離合同時運用

首先由 一波/二波唔比油下輕踩腳制 感受一下格車開始chok/就黎死火個種感覺

跟住練埋 由二波落一波 吊極力子吊到最低磨擦點 同時印住個brake 令格車停 要開車就慢慢鬆小小腳掣

到時 行死車路段（有對頭車）就唔洗下下停定拉手掣

PS 以上操作我個師傅無教過 下下叫我停定拉手掣 考第二次轉左師傅先教我咁做

考棍van 今日衰第5次

今日考棍van，衰咗第一次係元朗宏業東

師傅點講？ 過黃格個到有冇問題？

我第一次考宏業東都肥 係安樂路比人硬cut線dup停咗

你考駕院定出面？ 考官點講？

應該差唔多

出面搵師傅 佢話我cut線冇望交通情況

應該係唔專心，返去學校經過條橋嗰度綠燈呆左一陣唔開車

會唔會轉考自動波

依家排咗快期，兩個月後再考，同今次一樣都係朝頭早考09:40

Yes考沙田遇到killer屈我開車唔望鏡
停車明明唔chok又係到扮勁chok
見佢做戲心入面笑左出黎

轉左C FU係咪會貴D?
因為我考第一次FAIL左, 係280一堂
前日考完聽到佢話補堂要380一堂
姐係我都要比返380一堂

過車太快

即抽到?

cut線冇望交通情況 就唔關支棍事啦
係意識問題 巴打再考就記得扭任何一邊軚之前都一定要望左鏡同盲點先
有呢個習慣既話就算有好多死車 都冇咩問題

習慣成自然就得 加油

考官dup停?

呢啲下次留意得架啦 唔係大問題

Yes

我考教院平plan
堂堂唔同師傅
其中一堂有個師傅叫我咁樣練下感受下架車
真係幾有幫助

放學時間多唔多考細圈聽聞死車多到行唔到 好淆

今日元朗宏業東 1 take pass

棍van

喺死車旁邊行係有特別要求架

唔係望正前方架，係大約45度望左、定住堂軚，收慢隻右腳掂住BRAKE、用慣性碌車，呢種DEFENSIVE DRIVING係以防有盲毛突然從死車中間攝出嚟

巴士落客都係，以防有巴士乘客係巴士車頭前方跑出過馬路，不過一般好心嘅巴士佬見到咁會咇鳩個盲毛、或者揮手提你。

我想問下我2月20號考路試
我啱啱搵咗個師傅 但係佢12月冇晒期 最快要1月先有 你哋覺得趕唔趕得切學車

都趕得切既
不過個時間表排好啲
留啲日子比自己操多幾堂
唔好預到咁忟

連個軚都差唔多？

硬係見到個樣都唔覺得係Hiace

千錯萬錯都係考官錯 唯獨你自己冇錯

你自己都識講啦 揸得勁撚順 勁撚爽 咪姐你一時得意過死車唔記得望鏡囉

我都係, 不過係泊位個時, 明明知道要入後波, 但係入左1波

想問下有冇巴絲跟楊建華師傅學過？

你以為自己擰咗頭啫，擰頭唔代表有望，望咗都未必睇到，有啲人識開眼瞓教架嘛，考官睇你視線同眼神無走雞，你一鳩望就知

其實考官好主觀

學睇周星星話
的假動作有咁誇得咁誇
其實根本沒睇到乜黎
近排學中貨車的師傅話個2-3個車位就好望左右鏡

呢個世界好多野都係咁 唔好考呀

係咪望完鏡&盲點之後就轉軚 cut線既話 要望左死車車頭先得

個視線回返正前方先好轉軚

P牌左幾日揸私家車有D未好慣個視覺
成日偏左兩邊

利申 棍VAN牌

我想請教下大家考筆試嘅時候係咪用呢個Apps
我用呢個Apps做題目嘅時候差唔多每次都合格
係咪考筆試嘅時候出嘅題目都同呢個Apps差唔多？
但係有時用其他Apps啲題目又唔一樣喎，
唔該晒咁多位🙏🏻

down晒全部app做一次應該就合格
無指定邊個app準
運輸署係跟黃書內容出

睇曬先郁手
最好就一路過住一路睇住死車車頭防止有人衝出

跟左個有名垃圾師傅 好彩都pass到

唔好同啲傻閪理論啦，只會嘥鳩自己時間

呢排係咪冇丙部van快期

一樣

大家拎P之後 屋企人會唔會帶返一排再自己揸

正常都會都未上過 high way 之類 有屋企人帶住都好正常

全屋得我有牌車都要問人借

大球場考棍van
有冇黃絲師傅推介？
又或者去邊間學車平啲？

興盛線究竟要唔要上葵盛圍
之前有巴打cm 話有
但youtube d片又冇

後日就考 揸到篤屎咁 又慣性遍左 好冇信心

學車王個個App幾好用，可以用個個

操筆試無難度啦

我2take 17個細剔

P牌想出車
Porte好定心cube
Budget 50000

我跟開一個深黃師傅 ericchung佢勁好

有 做咩

想問多石線 轉入停車場如果無車
可唔可以都減慢車速用1波行?
因為窄路轉灣成日控制得唔好

用錯波行一兩段路唔會肥你
但你轉彎出事就會肥
你話呢

想了解下佢教得好唔好

之前跟chan_c_fu學，好黃
可以係ig搵搵

前日考完多石pass左
燈位轉入多石街到停車場再轉返出大直路之前全程1波就得
車場有d咩事
都停車拉拉手制
睇清楚再慢慢行就得
轉彎就比少少迫力扭快d軚
出車場之後果個燈都唔好上二波住
過晒個彎先上二波

個人覺得ok，會用心教你
同埋應屌就屌，唔會係唔係都屌。

咁就好了

係咪過左P牌個3保會平過P緊好多

12號今日繼續俾人屌

聽日考 求祝福

祝福你pass
可唔可以祝返我12號

大家一齊做P牌！！！

實祝到你

一陣就考 好撚緊張 訓唔著教
雖然心態上都預肥佬

今日考 加油呀各位巴絲

路試油塘肥左
排期抽到九龍忠義

想請教大家
1. 搵師父補鐘, 有冇話考牌最低鐘數要補幾多
2. 忠義有咩地方要留意
3. 視力測試個牌喺邊個位

祝大家考牌成功

Ig chan_c_fu

對唔住 我肥左
「轉彎位置不正確」「駄盤不正確」

忠義街
街搵廢老師父一take留名

跑馬地 1 take pass

真心定假膠
衰5次既話就唔好考了 唔好累人

你要加油

求介紹

我考試既時候反而無TICK我望鏡嚴重,
可以因為真係有專注有睇路面情況
考既時候真係唔可以有一刻既放鬆
真係要KEEP住望, 仲係望到自己真係望到而唔係交戲

我都係咁既情況去考, 結果肥左, 不過我係一早預左所以無咁失望

我都肥左了 俾個考官踩停

轉灣入去做調頭 有d學生妹行左出馬路 我停左 佢哋又唔行 又揮晒手叫我過 我又on99真係過

我都係天光道 岩岩衰左

師傅嗰陣話個行人有小小 intentions想過馬路都照停俾佢

衰d咩
利申三月考，想吸取下經驗

轉灣入去做調頭 之後有幾個學生妹行左出馬路 我已經停左 佢又揮晒手叫我過
我又on99真係行 衰呢樣

有啲P牌仔渣車都唔望鏡架，只望正前方，人好似得120度視線，咁就好有機會撞車

考試一定跟書做，其他人讓你都要諗真啲有冇優先權先好出。

朝早920考石蔭 聽c父講易pass係咪真
利申已肥一次

其實真係衰自己on9 差少少就返試場 衰個一下 唔知排期又要搞幾耐

淨係呢樣其他都無咩問題下次有期實pass啦
係衰出左個唔好嘅考試時間

馱盤不正確即係點？

又冇$6000 好撚貴呀

1.冇 睇人 你想補幾多就幾多
2.迦密村街
3.斜路 去到就見到

勸世 想學車嘅巴絲千奇唔好去觀塘駕駛學院
啲staff串過馬撚 打去問嘢句句都有骨 串柒柒咁
本來連自己office都冇 最近先租到自己嘅office
改堂又貴又要受氣 真係貼錢買難受
已經好聲好氣問佢嘢都要比佢串

我覺得自己個期有少少怪，前排5號朝早10:15考元朗宏業東街，肥咗，之後即刻再報補考排咗2月12號09:40，但係返到屋企之後個師傅又話幫我搵到個期再快啲問我要唔要，係1月22號11:35仲要係最難嗰條宏業東唔會再考我，其實我想問吓大家呢個期會唔會太快，本來要兩個月之後先可以再考，而家下個月就可以了

我之前報快期 星期五肥左下星期五就考得

我到依家都仲諗緊個期到底好唔好，因為話晒個期都就嚟到新年

以前有師傅就話新年比較少師傅開工教 驚補得少堂，唔知你師傅點

我就係臨考前兩日上曬7堂，考試前有兩個鐘練車

視力測試個牌係咪日日轉

我有fd之前又係新年考車 佢話條街冇乜死車

請問抽快期你哋搵邊個抽 好撚多古惑野咁
屌 我剩係想快快手手考到個牌 都唔知信邊個？
有冇推薦？

但願我個日都係咁，但師傅話元朗宏業東就唔會考，因為個日會有攤位

上網抽揀日子
抽完自已或搵人去俾錢抽考場

有班教育界痴線佬為左唔比學生落入聖誕節圈套

昨日遊行最深刻的一句「初夏——寒冬」
我們不經不覺由初夏走到冬天
由撐黃色食店走到黃色經濟圈
香港人就是有心有力也有財力

講返正題，以往每年聖誕聯歡/Re-U都總係會叫啲最方便快捷嘅KFC、PizzaHut聖誕套餐，今年相信大家都不了不了，所以我地整合左所有會做到會服務嘅黃店，大家識Do啦！
*（亦建議學生會將圖印出派比同學宣傳📃）

最後，教育同行全體祝大家有個Yellow Christmas 🎄💛

*我地已盡量向店方直接確認到會服務，但始終人手有限，資料未必齊全，歡迎各位Comment報料。

Tg:
Fb: shorturl.at/kqtJM
Ig:

以我睇網上所知 「轉彎」同「駄盤」基本上係買一送一
因為你早左轉彎 就要不斷左右調整
相反遲左轉彎 就要博命回軚
簡單黎講就係 每一個彎都應該係輕鬆扭軚 輕鬆回軚 而唔會蛇形行車/踩隔離線/要狂回軚

巴打你要加油 師傅教落 你望住目的地 個大腦就會識幫你調校個軚盤唔好步我後塵

有冇巴打可以講下過死車時打燈/望鏡/盲區 既步驟係點 個師傅好多野都冇講清楚咁..

各位P牌巴絲
第一次出2手車果時個車主有冇試過唔比你地試車

係真嘅話其實我覺得都玩得過，宏業東的確係四條線入面最仆街果條嚟

利申：工業村1 take pass

見到死車：
1. 打燈
2. 望中鏡 右鏡
3. 望右邊盲點
4. 比油扭軚過車
5. 過到一半打左燈
6. 過晒成架車望左鏡 左邊盲點
7. 扭軚番入線

如果可以嘅話嗰日我都想考工業村

「想」嘅話就梗係發夢元朗邨啦

咁又係你又講得啱，話晒佢都係四條線入面最易嗰條

感謝 要記低先
咁如果條路一路都係死車既話 （河畔線），係咪可以一路行右線？ 每經過一架死車需唔需要做6. 既野？

想請教下大家, 一拎到p牌後, 會唔會再搵師傅補鐘拎下路面經驗? 定直接買架2手出發

想問個低b問題
學緊棍van對上斜停車冇咩信心成日驚溜後，師傅又講得唔清楚要點做

其實上緊斜要停車係咪首先收油用架車淨低既衝力慢慢上多陣，到慢到差唔多停既時候踩盡離合斷埋架車既動力，隨即踩盡個brake等緊車唔好溜後，再拉手制入空波

呢個概念有冇錯？會唔會比人話空波滑行

轉左定轉右?

而家啲丙部快期咁少選擇

我學都係學極力子先印BREAK
因為上斜本身個速度都唔快 所以我直接極力子再BREAK

真 叫個識揸既朋友坐格離個心都定D

一陣16:00考澤安，有咩要注意

我就十月頭考到牌，十月尾出咗車，交收果陣第一次渣仲緊張過考牌果陣

用自己名出三保？

係呀，我 over 25，出咗架 15年 golf gt 1.4，快_保 $5900

咁係咪等到前面冇車先做換線動作入返左就可以？

我習慣左踩盡極力子再印break,除非落斜就break 完收慢再同時兩邊一齊落，咁樣好似最舒服，我平時燈位前/停車前5-6車位就踩盡極力子由佢溜再break停，問過師傅佢話咁樣無問題，佢話長時間果d 先唔得

其實係咪我只要hold住個brake架車就唔會溜後

如果係斜路既話 停定左就拉緊手制入空波
咁放腳制都唔會溜後

架車收左幾銀

巴打5-6個車位就踩離合咁誇張
反而我係印住brake一兩個車位再踩離合
可能我慢車

初初唔敢踩break,覺得一踩就好似好chock,依家練多左搵到輕踩break 嘅足感，所以開始改呢個壞習慣，識左用break 控制車速之後，停車輕鬆好多同有自信左

架車靚仔新淨低咪，到我就2字，上手啱啱返原廠做咗定期維修，車身已做鍍膜，車窗tint咗，包埋車cam，埋單8個半

輕輕印住個brake係必學
減慢車速 踩離合 停車又唔會chok
仲可以簡降擋 3降2 2降1 又可以順住慢車去 都好好用
最後絕招吊極力子慢車一流
靈活運用可以唔洗下下停車拉手制入空波
考牌揸車唔chok基本都七八成會pass

話說我17號就考忠義街，依家計埋今晚上堂先學左十次共20節，之後仲約左兩日學，總共24節 好似好小咁，忠義街時間太衰夜晚又逼晒全部人一齊學，塞到好難練得多幾轉，雖然師傅話我基本功無問題，但我路面經驗好小，我平時已經係咁睇片睇熟條路同注意咩位，但上到車過死車果刻就好無信心
有無巴絲都係考忠義街，我想知星期六日條路係咪小好多車？師傅話六日學一堂等於平時學三堂 咁誇張

巴打你有無平日夜晚去過學？我琴晚第一次排掉頭泊位用左九個字，如果星期日真係小人學d 我都想學一堂

試過星期日朝早9半堂，練泊車條隊尾隊到出孝民街
師傅話起咁排法起碼成粒鐘先落得返黎，第日先再黎練過

平日泊車個位落去右轉已經塞你兩三個字，我都係兜外圍唔上返黎，有偷雞行迦密村，師傅話我考試之前最多比我揸到隔離街，之後換佢兜我睇下兩條路線情況再上去報到

轉右 差少少就返試場

大家肥左之後再練第二條路線一般練幾堂？

屌我又係天光道轉右 入阿皆老街之前個黃格停唔切入左少少

Fail 咗之後係咪過幾日就朝早七點半排快期？

簡你老母
檔你老母

4堂
考過 元朗 何文田 石蔭
考車最緊要慢 同自己學車都有唔同
最近係石蔭passed

過幾日就考，師傅平時無乜點提我望鏡啲野
想問下開車前係咪每一次都要望晒左中右鏡同盲點，先好再鬆手掣？
另外之前比師傅話過爬死車頭個時一望完鏡同盲點，即刻扭軚，佢話太急唔得，咁樣係咪會即肥？
唔該

我都想知多啲

我同你一模一樣，我學到第九堂佢先同事講盲點同左右鏡點望法，佢話左面有死車要過就過到要入返左線前望左邊死車車頭其餘時間都剩係望下左邊鏡，佢話右邊盲點位大，每次向右邊過死車前一打燈就120度盲右邊盲點之後先過，平時燈位排頭位開車前望下左右鏡就ok

最衰地方係佢講完一次，之後間唔中先提我要望，有d 位無望佢都唔會出聲

下星期一考 但仲有一條考試路線未行過
有一條行左一次咋

考邊條線

元駕 未行過水邊圍 行左一次宏業東
得返6堂

P牌搵識揸嘅朋友幫你試啦

今日考多石
轉入停車場前已停定望迎面無車
但一開就Dup停左我話左邊有車行緊
肥左之後排期暫時最快要等到九月

想問下學18牌各巴絲考之前學左幾多個鐘?
大約學左幾耐先考?
買套餐好定係逐堂比好D?

後日考
今日發現師傅冇同我講過要熄匙
連條匙係邊都唔知

我考果架就係power制

想問影快相係咪係車前幾十米先係影你？
琴日80轉50 行緊60 但影相嗰下好似係我車頭唔夠1呎

要排快期
好撚失敗

調頭，泊車

要車慢肽快

但有時肽快搞到車都快

屋企有車 搵左老豆老母睇住出發 第一日比老母屌到我

12 12呀!

老母：你睇下踩單車都快過你 你個牌呃返黎?
架車第一次揸同師傅架車又唔同 揸啲路兩邊都係死車 又窄

伯母mean到

依家開口埋口叫我P牌仔佢第一日揸完仲話要重新審視我駕駛能力
不過已經可以自己揸返工啦

公司有免費車位?
我等緊下星期去拎P牌, 去金鐘好 定 長沙灣好

有啊
我上次去長沙灣排左45分鐘左右 我覺得睇時段 因為之前考完筆試去申請學牌果陣無人排 10分鐘搞掂

話咁快
聽日就考車
好緊張

拎左一個月 車都出埋
同上面巴打一樣全屋得我一個有牌
搵親戚帶過幾次 不過佢地職業關係 好多時都話「洗咩讓佢姐 你正線由佢撞埋黎 班友亂q咁黎」 搞到我都唔知點好 （我又唔趕時間 讓下又有咩所謂）
諗住搵師傅補鐘算 。。。

佢痴根 左面有車行關我咩事？

「太接近物體」

份工要返shift

元朗村其實唔洗行 元朗村=偷工減料既宏業東 你叫師傅帶你行宏東就會練埋元朗村
我之前睇後生男仔一定考宏東 我自己實驗就中左 真係宏東
如果你係後生仔既 叫師傅帶你行多幾次宏業東啦

水邊圍聽講最冷門 條路冇難度 係d燈煩 成日老遠見到佢綠燈 去到都仲綠緊 棍仔好難提早預速度

我個CFU都係囉, 一開頭20堂都HEA 下HEA下唔會提下我,
最後個5堂先黎屌我, 搞到我無哂自信, 而且先知自己一直都做少好多野
直到考車就直接肥撚左

我都會排快期架啦, 我肥哂2PART, 應該排得快小小!

宏業東最難 考你係黃格前識唔識應變 有死車個陣慢慢溜前 望左右

工業村最正 長行40
做爬頭&踩線

係，最慘係本身入停車場之期左線收窄入右線，我停低等同打算讓架貨車好耐都唔行，咁咪過線，之後就係呢架貨車係我側邊駛過。

俾佢踩腳制馬上灰鳩左
不過都知自己抵死，應該開車前再望下左邊穩陣啲既

我嚟緊上第三堂，但仲未教行二波 只係比我一波行唔准比我上二波住，上一堂就係咁喺度兜其他咩嘢都仲未教 係咪正常？

正常阿，要比自己拎好手感腳感之後先學轉波

聽日考棍好驚..

請問totally 大約上幾多堂左右？ 成日驚比人水

加油

人人唔同架喎，都係睇你自己想學幾耐
運輸署就話學30個鐘（20堂）
但身邊啲朋友都係上10至10幾堂去考

3Q Ching

我又唔覺佢係hea 教，但佢真係唔會出聲話我做錯做漏，
我依家都唔知自己好定差，我其實想出去搵另一個師傅上一堂試下，但17 號就考無時間

我就第一堂介紹成架車加兜左一兩個圈仔，之後第二堂就教轉波，同轉彎點轉得靚

我學12堂考，但我試場得夜晚先學得，我唔係咁熟

丙部快期要20/1

我果個只係甘叫我行 成個九龍塘我都係咁兜圈 佢無咩點講野 不停停低開車keep住用一波，但我想上2波

下次上堂主動問啦
我嗰陣都係第一堂九龍塘兜圈，有上二波
第二堂返試場操路線

我都係九龍塘，第三堂應該會叫你上二波架啦，九龍塘d 彎急，一波好轉好多，二波就唔同晒
你放心 轉波呢d 基本功唔難，最難係一路轉彎一路轉波
我個師傅好中意叫我一起步之後準備轉彎之際就叫我轉波

頭兩堂要比你慣點停車手制空波，等你舞熟左支棍就可以開始上二三波，唔係轉轉下死火仲大件事

我學頭個幾堂都係同樣情況

呢排接左通宵job
夜晚眼訓揸慢d
長行慢線70鬆
不停地比人推同莫名其妙既挑釁
中快線冇車都唔爬我頭
點解香港咁多呢d人

有冇巴絲有銀城 河畔線既片 想記熟啲
Youtube最新都一年前

你好 我係學牌
新人

我想問下 我尋日考棍van合併肥丙部
請問而家係咪有啲難道排快期？

唔該你呀我身邊有幾個朋友勁快上手 佢地學左10堂都無就一take pass之後講佢地個呀sir第2堂教其他野啦 我仲驚係我問題

我自己比較緊張
我學左53節(45分鐘節)
我尋日考棍van合併肥路試

Wa你用左幾錢

當最平250一節
淨係學都13250
未計比運輸署 租車 考試費

原來我已經上咗30up個鐘
但好驚

好緊車 有四日冇掂過車..

有咩好驚

好多呀⋯ 我學生無甘多錢 希望我唔洗上甘多堂同一take pass

巴打考邊 我明天早上考澤安乙部
訓訓下扎醒左

a 師傅 33節 280 ×33 + 1800租車 + 280考試鐘
b 師傅 10節 250 X 10 (學x王apps 如 果cancel 嘅話 上左幾多堂每堂再罰50 即變左加 500)
c 師傅 (補鐘，a 因27/11-5/12不在港而加遲通知) 10節 330 X 10

哎呀！ 我冇咁後生了
手腳冇咁靈活

同埋上星期五同師傅練習
我考油塘 我三手軚調頭 撞到少少尾，拍位你師傅都覺得我麻麻

點知我拍同調都超順利

個朝早再練才考(路試+斜路開車，都唔多好)，考個陣冇事

係比考官落車話我 擰多啲頭先得咖，岀有再擰冇意思咖

我冇中宏業東 (考咗工業村)，定係我個樣睇落太老

水邊圍好長亦都好易，係要小心唔好爽過頭超咗速

唔准笑我咖
我筆試 考2次(溫唔熟掛)
1月報 2月考，當日即報3月成功
3月報就12月10考

唔該CHING

岩岩考澤安 乙部差d fail 喊出黎
好彩最後自己救到 唔係又要比多2000幾出黎

我當年學左40up

我得17 個鐘，星期二就考，依家瘋狂睇片記熟d 路同練習望鏡寧頭，想像唔到師傅唔起隔離提住我會揸成點（雖然我後期無再聽死佢指示，會自己判斷下）

夠架啦
揸得多都唔會熟d
始終學神同考試揸法學極都係差唔多
有樽頸位

Pass?
我晏就先考

熟d 燈位好緊要，我試場條路我行得好小，成日塞

今日培正pass

Ching 係啱啱上南昌街死火個位？

肥咗
唉

衰咩？

死火

死火之後做錯步驟?

應該冇
可能加埋車Chok
Tick 咗離合器不當

唔係好明 佢點岀現喺你左邊？
你準備右轉入停車場嗰度 得一條線

點解會死火？上斜唔夠動力？

係
不過知自己好緊張就柒咗

太接近物體 係佢接近我 唔係我接近佢
不過冇cam冇得拗

睇祖哥 不過唔記得銀城果條有冇問題

祖哥銀城個條唔岩

感謝 請問可唔可以share埋另外兩條

唔係要等七個工作天咩？

想問下幾年前考完電單車 肥左
之後無再考
依家想報貨van
係咪就咁搵師父? 佢咩都幫你搞曬? 有無野要去運輸署搞?

53

係丫 hehe

九龍丙部快期抽到幾多號

唔係

要由頭報過合併試(乙同丙 場內L泊位 同3手窄路調頭)
你可以 自己親身上運輸署 到排隊 或者 你比錢d 公司代辦(幫你排隊 同拎期 睇下個plan 包唔包埋師傅)
(大約九龍新界區)要等10個月到 之後就有得考 香港島就7-8個月 咁上下
van 係包 1 ,2 牌嘅 睇你學自動定棍van 自動會係1a,2a牌(1 係私家車牌 2 係van 牌)
如果你想報電單車 可以 直接報快期/比錢人幫手搶/買快期
之前考就就有得報快期 如果未考過就無得報快期

想問下三手掉頭𠴱時吊住左離合器但係㗎車咁震（應該係跑馬仔？） 應該點操作？

師傅叫我踩實啲個離合器，但我一踩落啲好易就會成㗎車停左或者溜後

你搵岩磨擦點，記住感覺同架車反應，如果係咁震就落返好小好小極力子或者鬆返好小好小，一定要微調再定住，我初頭隻腳都成日小兒麻痺咁，左腳定住右腳唔識放break 比架車行，練多d 唔好咁緊張 慢慢調整架車，掉頭泊位唔洗快

澤安pass左

有冇巴打今日考天光道係常樂街考3手俾benz搞
想知合路合格

澤安個個辦工室個 考試主任(接待果個女人好好人)
琴日佢係衝出黎 送份黃紙俾我

岩岩拎咗英國牌 去換牌個陣收件條友話我issue date 前後住唔夠半年 但係我喺英國讀第4年 想問吓到時拎曬啲出入境同A level 個陣啲record 比佢博唔博得過

下個月考油塘棍van，會唔會有TG group可以傾吓？

師傅教搵岩位就腳踭落地唔好再郁左腳
如果架車太快 輕印個brake拖慢

我自己係不斷印鬆印鬆個迫黎保持超低速
當然有d風險 某一下太大力可能會chok親個官

利申pass乙 肥丙

同埋放手掣之前可以踩左迫先放 然後慢慢鬆右腳 就算極力子太高 都多d時間比架車由慢變快

今日變左個男人

琴日個態到好到笑左出黎 我考915 之後 幾分鐘考完 就 跑出黎 問我叫咩名 之後就就好熱情咁送份黃紙比我

喺 post 度傾啦。

想學牌買車呀

想問下各位宜家快期多唔多？
今日衰咗油塘

我考過一次油塘，衰大接近其他物體

鴨駕pass左想搵補鐘
有冇港島師父介紹

仲有一堂 就考，完全唔慣望鏡寧頭，我師傅講車內倒後鏡唔望都唔會肥你，得閒先望下就得，平時又唔提我邊個時間要望鏡，剩係過線叫我望盲點，我依家都唔知成套點做先正確，有無巴絲講下正確應該點做？

開車停車前望三鏡

鴨駕有無咩tips

望鏡
做足打燈同次序要啱
留意死車唔好入死位
個幾月前pass AT

學左15個鐘就要考 希望pass 一part

考培正道pass左丙部路試，肥左乙部泊車
唔知快期會幾時有

你考幾點？ 咩環境？

駕駛學院？希望你合格都補下鐘
呢幾日差D俾D女司機同P牌玩完
雙白 逆線 硬cut樣樣齊

兩點幾
路口位多死車

做完斜路停車之後 開車係咪打右燈？
之後讓線停車再過對面泊車個邊洗唔洗打燈？

如果用左線就係，好似話左右線都有機會用，但多數左
要

仲有最緊要起步望鏡，後鏡右左右

考試係左線既話 過對面泊車都係左線
咁仲洗唔洗打左燈？ 打左燈反而會變左當你想轉出街？

咁就唔洗

重考會補鐘 出面搵師父算
駕駛學院

想報新觀駕自動私
唔知最快幾時有得考
屋企人買左車先有動力學
但又驚hi花撞親佢架新車

車仔唔郁咪放返多啲啲
流後個極力子唔岩高度咪會咁

我考完棍仔油塘合併

肥路試

不過油塘巧多死車

過年前嗰幾日考，應該好啲掛
By the way, 師傅十問九唔應係咪正常？

其實油塘算幾易 個人覺得
路線好短 識玩迴旋處就ok
路線無乜突發野 3波一兩次最盡
死車都唔多

我前日第一次出街 行完一轉自我感覺良好師傅話係轉彎急咗啲 泊車調頭斜路全部都唔太大問題 但係我就覺得個人太有自信 各位可唔可以提下小弟有咩要特別注意 屌一屌醒我 個師傅好似好hea唔多提我野 好想1take pass 所以想由一開始就了解多啲考試伏位嚟緊練個陣可以多啲留意
利申：下年過年之後考 自van 沙駕

有無手足知供一部新車jazz要幾多首期 供幾多年

巴打咁似我嘅 2 個月後會考澤安星期四黎
(澤安星期四必定會考乙部 )
巴打衰咩 我開頭第一次衰調頭 之後第二次差d 衰s位泊車 好彩自己救得番

轉灣要慢車 唔好咁快
太快會比考官唔安全咁埋 車太快軚太慢就會越過行車線 咩 茫顧其他道路使用者 細剔
咁埋到時你會太緊張 而唔記得打燈呀之類
做足擰頭望鏡( 明明做到足都可以細剔無擰頭望鏡)

下星期就交收架車 有d淆

有無link睇下

正常應該係聲控你揸車?
就算你揸得掂俾你自己揸就都提下啲犯錯位

想問望鏡點先會比到考官睇到我係有意識望

我都係

我師傅唔係好岀韾
我補鐘個個幾好 教到野

我夜晚學爆多死車

我而家等下星期四
棍van丙部快期好似冇乜

諗緊快期(比錢學x王都話唔接)
普通已排到下年5月

有冇推介

聽講打電話易啲搶到快期
唔知堅定流
其實慢期都冇咩野嘅 多啲時間練

因為我來緊又考26
4月9沙駕考強制
怕撞期
自問自己唔係叻叻豬

唔該晒你，我會嘗試19/12電話

我考完泊車，扭返出調頭個位，車尾掂到雪糕筒師傅話我太早扭左同扭太盡 明明泊完同調頭都做到

到日中午睇到 而家del左
架車係常樂街做緊第一手，貨車司機停定 後面benz扭過安全島同貨車想過
考車停定 停停開開 做埋第二手
Benz穿頭過左去
期間貨車司機怒屌benz婆
片就睇唔到掛咩牌 貨車就講考緊試
睇片就應該影響唔到考車
唔知佢合唔合格 不過benz就一定仆街

恃住自己揸Benz

rip 未出左面前窗/細窗 都唔好扭 好易奶野
你睇下搵唔搵人買快期 e 家好似要500蚊服務費
(我果時考 fail 左 係gp 到有人直接賣個期比我 唔洗自己去抽) 最後 自己抽左3日終於抽到

琴日忠義街衰太接近物體
排快期 希望同一條路

打電話真係易過上網抽
但要不斷打過去(因為線路繁忙）
利申：之前抽快期上網抽極抽唔到
打電話幾日就抽到

丙部都係？

前排轉左師傅原來我學左兩次既師傅都係教壞手我細
好灰

俾個官踩停？

我意思係WhatsApp問佢時間唔應

我個個都係咁

成日約即日，大佬呀，邊有咁得閒

咁又好少約即日嘅
我多數上課約下堂
不過有時有野問佢，佢唔啋我

但補鐘師傅就幾好咁

有冇AT私家車 補鐘師父推介下

冇 佢話 小心

淨丙難少少 但都可以打到 我幫過幾個朋友抽

真嘅？？
我淨丙棍van

Yup
我之前就係抽丙部

不過我師傅叫我自己搞
但排到要問左佢才好比錢

香港渣車真係渣到嬲
D仆街真係見你P就特登玩鳩你
香港人係咪真係咁仆街
咁把炮就渣直昇機啦

P牌唔cut
Cut邊個

咁條友都知P牌都係行70 頂盡咪80
條友有線又唔cut又唔過 留係你後面推你閃你

係都會抽到

🥰錫晒你地
唔該晒

我行吐露港成日有呢啲仆街

老一輩屎忽真係唔知限速70
我公司十年牌以上都唔知
唔行快線 前後要貼P牌 以為貼後面就得
都唔知
P牌制度十年內既事
的士佬都真係未必個個知

吐露港 機場呢D超快線公路
P牌真係靠最左
左線最慢都70+
中線跟牌+10
快線跟牌+30

我切雙白線 導致後車重剎掣
我們兩車沒有相撞 大家沒有停車
然後爬頭走人
但事後收到警方電話 佢報左案 還說自己頸椎受傷 睇了醫生

想問下各位 我係咪好大獲 可以點做

你有冇車cam？
報定保險
對方都報左警

人地有cam有醫生紙
老不你就入硬

教壞啲咩野

極力子

d人玩鳩P牌, 然後P牌甩P又玩鳩P牌

車cam開唔到
P牌仔初犯有冇得求情

唔好話你p牌
我凌晨眼訓/收工唔想咁chur時慢線行80都比無數人推
特別係凌晨明明中快綫冇車你爬我頭咪係囉
不過呢d情況我多數都會踩下brake抗議
其實係咪貼紙累事

岀事先知壞咗

有名你叫Benz狗 呢d正仆街

我唔撚理
你有你推 我有我定速 吹咩

屌我都成日係咁 有次直頭不停開閂高燈閃9我 唔撚理佢

p牌第一次揸 想問呢到係唔係出荃灣方向

大欖隧道轉車站嗰邊

元朗先啱 因為唔知八鄉呢到一出點過對面...

而家報完保險
等喇
律政應該就告硬你
加P啫 應該

隨時搞成1-2年都未完

唔該哂你先

前日第二次出車行龍翔道入荃灣
見到支針就嚟到70咪好想繼續去
但係都係要收一收油
安全最緊要
夜晚揸係爽嘅

上第一堂私人多數教咩？

教你點樣操作部車
之後多數都會俾你揸下

出面好多p 都行高路面5-10km

聽日考忠義了 希望今次唔緊張冇事

練下磨擦點
兜下
自動波咪直接行下郁下車

聽日考 好撚緊張

我過兩日都考，等你聽日報告
第二次考？

你圈呢條路係職員通道
出咗隧道靠左先去荃灣，有路牌寫

打錯咗...係去元朗方向

條路真係好衰，朝七晚七無得學車，想考前熱身都唔得，仲要我師傅朝早唔得閒同我去第二個地方熱身
無得熱身吊極力子個感覺難搵返d,驚泊車就奶野

乜條路咁衰？
無得練點考

想問下有冇位可以平日朝早學車？

p牌左一個月揸左4 5次車到
次次都好驚入停車場，硬係覺得啲路又窄又難轉彎咁

慢就轉到架啦
利申 岩岩拎P 牌

其實落車冷靜落黎睇返d路都唔係好窄，但揸個陣就覺得好窄好難轉咁真係要練多d車儲多d經驗等個人唔好咁騰雞

第一次p牌自己落街 會唔會好驚

可能唔到自己心理果關 都仲係覺得好窄咁
咁你渣得車出黎就要預左自己搞番掂佢
覺我渣車易過泊車

我又冇乜野，可能學車嗰陣cfu已經叫過我放工時間行窩打老道，嗰陣就真係嚇到瀨屎
其實路面上keep住行慢線唔好同d搵食車平排，基本上都冇乜野

泊車一手入唔到最多比多幾手，係入停車場d路我仲淆淆地真係要揸多d跨過依個心理關口

巴打渣咩車 車身好闊咩 點解會有e 個關口係到

屌 jazz炸 細車黎 講起都羞家

晚上7點後到朝早7點就學得，六日公眾假期都可以
但我得平日夜晚得閒，全部學牌塞晒同一個時間學你諗下會點

我前排學車都係jazz rs 架車真係好細 差d 頂頭 同較到最盡都頂腳

屌 巴打醒目
因為我未夠25又未甩p，所以都未諗買車住，我咁樣車保一定10k up，貴到仆街

咁實渣得唔多

我而家等緊19/12希望抽到棍仔丙部快期

究竟停車時，印完brake之後，係左腳一下直接踩低clutch定要慢慢落？
一腳直接踩會唔會chok?

我師傅教 brake 再極力子 再brake

極力嗰下係慢慢踩落定係一腳踩到底？

我補鐘師傅教
break + 2/3極力子 + break

係架啦有考車路線有好多都唔渣得
你棍GA話做好吊極力 唔好咁易死火 平時學車果時做好D
上網睇片去學下人地點行果條線 每堂學果1.5hours 係唔夠架啦 唯有自己上網睇熟路線 有咩技巧等等

我學左53個45分鐘(考油塘 )
就係欠擰頭擰得不夠肥了
期望抽返油塘我練少啲

咁巴打你輕鬆啦開車前擰頭望鏡
轉灣時又要望 好似你燈口轉左咁又要睇埋右面 對面線會唔會有車埋黎 所以都要睇埋另一面
過死車都要望 KEEP 住望就OK 架啦

我係絲打黎耶

我張醜怪成績

真係差擰頭就PASS 加油
點解19/12 先抽 岩岩好7日???